# Article D4622-39

Les membres de la commission de contrôle bénéficient, dans les trois mois qui  suivent leur nomination, de la formation nécessaire à l'exercice de leur mandat,  auprès de l'organisme de leur choix. Cette formation est à la charge du service  de santé au travail.

En cas de renouvellement de leur  mandat et lorsqu'ils ont exercé leurs fonctions pendant trois ans, consécutifs  ou non, les membres de la commission de contrôle bénéficient, dans les mêmes  conditions, d'un stage de perfectionnement et d'actualisation de leurs  connaissances.

Le contenu et les conditions d'organisation  de ces formations peuvent être précisés par accord collectif de branche.
